梁君彥：有電腦硬碟被撬走 遺失議員官員等資料

立法會行管會早上視察立法會大樓損毀情況，之後到金鐘道政府合署召開特別會議。身兼行管會主席的立法會主席梁君彥會後說，希望10月能夠開會，但形容是重重困難，現時最重要是進行復修，亦應該集中注意力復修，不要分散找其他地方開會，因為亦涉及安全問題。

梁君彥說，大樓的消防保安系統受到嚴重破壞、開會用的投票及召喚鐘聲無法運作、保安控制室嚴重破壞、伺服器遭到破壞，有些硬碟被撬走，亦有部分資料，包括議員及官員的資料遺失。

他說，很多遺失的資料是申請通行證所用的資料，當中沒有身分證號碼，伺服器亦有多重保密工作，未必很容易被解密，立法會已通報私隱專員公署。

梁君彥說，由於消防系統受嚴重破壞，花灑系統被破壞，警鐘亦被破壞，所以仍需發出紅色警報，直至確保消防安全，否則不能讓其他人進入立法會。

梁君彥在立法會大樓外見傳媒，附近不斷有市民指罵。

梁君彥在立法會大樓外見傳媒，附近不斷有市民指罵。

我冇嘢講

打和
你都唔見哂選民資料

屈得就屈
就黎話我地強姦隻豬

偷阿婆底褲

咪係。幾百萬人資料vs70個議員資料。

你有賺啦。大口狗。

On撚9

我冇嘢講

企開D啦 大口狗

現時最重要是進行抹黑，亦應該集中注意力洗白，不要分散找其他地方挑釁，因為亦涉及維穩問題。

server硬碟要撬走先拎到?
同埋行raid, 拎唔晒點拎data, 同埋又知邊幾隻form raid? 同行raid幾?
唔入去點check, os冇login?
呢d說話呃師奶就得

自古以來我無嘢講

片呢？

譚惠豬？
邊位手足咁識食

無左立法會之後⋯
所有議員都真正可以係街度同市民交流啦

仲有server房冇alarm? rack 冇鎖門?
咁易就比人walk in, 個site咁廢，邊個manage?

選舉事務處去年3月特首選舉期間，遺失載有1,200名特首選委及全港378萬名選民個人資料（包括姓名、地址和身份證號碼）的手提電腦，事發至今近1年，政制及內地事務局局長聶德權今日（28日）承認，案件中暫仍未有人被捕。

Push

君妖、元秋、鼠王芬：

選管會遺失2部有全港選民資料手提電腦 同 文件， 查成點

9up呃盲毛

幾百萬vs幾千

同選舉事務處洩漏二百萬選民資料一樣咁處理囉，姐係唔處理

唔好咁快咁專業咁篤爆人啦
又要成部抬走扮成部唔見架啦
攰架

繼續屈
吹大D

議員同官員私隱就係私隱
選民私隱就唔係

去狗總屌鳩班警犬辦事不力啦
使咁撚多錢又速龍小隊又催淚彈
咁易俾人衝入去?

選民資料點計？

都係果句
當年唔見2部電腦幾百萬選民單野最後跟成點

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

嗰二百萬選民資料搵返未

強姦港豬

我估佢係想講隻rack比人撬開?
唔識IT就尻講撬走隻硬碟

不過做infra team既就知server hdd一定會貼Label講明係邊隻,唔係既話有事搵死你如果隻SERVER冇做Bitlocker的話無論raid幾如果囉齊咁多隻HDD既話的碓係有可能scan番晒d data出黎,時間問題only

之前見過的大陸定台灣的笑話：

一夥劫匪搶劫銀行，劫匪中有一個哲學家，緊舉著槍說出一句至理名言：“通通不許動！錢是國家的，命是自己的！”。

職員聞聲一齊臥倒，都一聲不吭。

劫匪望了一眼躺在桌上四肢伸展，仰面朝天的出納小姐，說：“！你躺文明些這是劫財，不是劫色”。

劫匪順利得手，滿載高興而歸一個高學歷的博士劫匪說：老大，趕快清點一下收了多少。

匪首只有小學文化說：“你傻啊這麼多現鈔，一捆捆拆了數得數到什麼時候趕快轉移要緊，等下上網看熱點財經新聞不就立刻知道了嗎。”

哲學匪嘆服說：“這就叫工作經驗，這年頭工作經驗比學歷更重要”

再說劫匪走後，行長這邊爬起來，緊忙吩咐貸款部主任：“立即報案，快撥110”。

主任拿起電話，行長急忙又小聲追一句說：“注意！在損失錢數上把上次咱們挪用炒股的3000萬，還有高息私貸給小潘集團炒房的幾千萬也一齊加上！“

主任點頭快樂地說：“中啊，真希望這幫劫匪每月都來搶一回就好了”。

當晚新聞報導播出某地銀行被搶，損失高達近億。劫匪大驚失色，把錢運到安全地仔細數來數去，卻只有兩千萬。

老大罵道：“媽的，老子拼上命才搶了兩千萬，那銀行行長動動嘴皮就反搶咱們八千萬。”

哲學匪點頭：“看來這年頭還是銀行最狠”

銀行行長看到新聞聯播後激動地對主任說：“媽的，終於通過劫匪把買茅台股票暴跌的大窟窿補上了。

貸款部主任嘆服：這就叫社會經驗，還是社會經驗比工作經驗更重要！

幾十萬選民資料你都可以唔見 搵唔返
呢幾十個有咩咁緊要

我無野講

Black mirror

我絕對無強姦隻豬 !

佢真係當人on9
選民資料部電腦查撚到去左邊未呀

千奇唔好無中生有！

遲D會發現蔣麗雲條底褲唔見咗！

吹大d

邊個同佢打和
選民資料唔見哂都未計

全民健身計劃

黎緊我地進行義教，識，唔識都可以歡迎咁多位巴絲加入

提提大家 呢個谷唔講任何政治
只係單純想出嚟約大家做下健身
記住 我地健身目的係為左以後俾人追可以跑快啲，搬野可以搬重啲,有危險可以保護到自己！

大口狗講乜都無人信
我無野講

做人要有返啲良知好喎

我都好想佢講嘅事係真嘅
到時就算乜都唔做都夠嚇死佢哋，唔好話真係爆堆資料出嚟

我冇嘢講

收聲啦選民資料都未撚同你計

孽瘤定元秋？

向班狗到 快啲去拎返

充足時間撒離，但係又無時間囉走硬碟，我真係好迷網

豬：我冇野講

大口狗
我無野好講

會唔會有鼠王芬啲裸照？ 唔想睇呀

有白色毒煙好危險呀所要走晒

入面會唔會有CP

以今時今日
AI KEY落片都得...
真係痴線

你自己整唔見唔得？你唔好話唔見咗幾億cash

大口狗 汪汪汪

再唔係可以話成間server房連機帶牆同地板及後備發電機被人挖走咗

喂喂，之前有咩唔見 一次過講埋佢啦

選管會唔見咗幾百萬個選民嘅個人資料啦

[url]俾啲狗隻咬爛咗 問番啲狗先知[/url]

我冇嘢講 我要見律師

廢
我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

唔係以為我地唔記得呢單野啊

正常政府野都有做disk encryption

輿論戰材料

又有人自己掉落垃圾桶再屈人偷走?

有冇蔣麗芸閃咭

blockchain

仲好講，我地啲選民資料唔見哂

政府IT狗路過
server硬碟其實唔洗撬 每個server既harddisk位有個制 禁個制/拉一拉就拎到出黎
上面有人話唔通server room無鎖?
可以好肯定唔會無鎖 政府有standard 一定要有兩層鎖 server room既地同天花版一定要有鐵分隔
但重要就係果兩層鎖 通常都係用密碼鎖 同埋匙鎖/兩條匙鎖既門先開到
但你連夾心玻璃都爆到你呢d門鎖又點阻得住
rack櫃其實差唔多道理 說穿了rack櫃都係一個要匙打開既櫃 你爆左佢有幾難呢

屈到

可唔可以解釋多少少
方便大下啲冇腦藍絲

所以話， 點解d警察夠膽死擺空城
落order果個快去切腹啦

On99

你話你阿媽唔見咗都得㗎啦大口狗

隻hard disk 係咪寫左官員資料四隻大字係上邊

我無野講

我沒有回應

發夢去deep web 搵囉

想睇游慧禎閃卡

唔怕喎，有部電腦有幾百萬選民登記資料咪一樣唔見左，政府都話無野架

屈一個盲人偷睇國家機密

所謂唔見既資料隨時其實係網上搵得到個堆公開資料

佢擺明就係為咗呃師奶啦

我冇野講

分分鐘自己撬走然後老屈抗爭者

上次個國安肥仔部機自己拎返？

就係想咁姐
唔係衝入去唱今天我?

不要找其他地方開會

都話咗建制派最開心

被林鄭擔撚咗個春袋呀 大口狗

想睇下梁美芬對F奶

梁君彥不如話有廿個處女職員畀示威者輪啦
反正明眼人一睇就知...

唔好話暴徒
正常賊都知淨係拎個 hard disk 走無撚用
又 bit locker 又 raid
條友講咩都無用

我無野講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

1:要唔要撬?
理論上唔洗 我係上幾個留言有解釋server harddisk係點拎出黎 但當時環境咁亂又未必個個一睇就識搵到個制 格硬黎都唔出奇
2:raid
我做個個部門係行raid5
你唔洗拎哂 你拎得中果隻harddisk就拎到資料
3: os login
我爆左櫃打開你部機拎harddisk洗乜login...你係屋企想換harddisk都就咁山機打開機箱啦..

所以如果真係拎走左harddisk 真係任佢up

對腳

閃卡

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

當年唔見曬選民資料

你咁樣又要人成棟收埋
唔係咁好播清

叫警察查完果單有時間先查呢單濕碎野啦